const questionsMock = [
  {
    id: 1,
    question: "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
    alternatives: ["Vênus", "Marte", "Mercúrio", "Júpiter"],
    correct: "Mercúrio",
  },
  {
    id: 2,
    question: "Qual é a maior lua de Júpiter?",
    alternatives: ["Titã", "Europa", "Ganimedes", "Lua"],
    correct: "Ganimedes",
  },
  {
    id: 3,
    question: "O que é um buraco negro?",
    alternatives: [
      "Região sem luz",
      "Estrela colapsada",
      "Cometa brilhante",
      "Planeta distante",
    ],
    correct: "Estrela colapsada",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Qual é a estrela mais próxima da Terra?",
    alternatives: ["Próxima Centauri", "Betelgeuse", "Alfa Centauri", "Sirius"],
    correct: "Próxima Centauri",
  },
  {
    id: 5,
    question: "O que é um ano-luz?",
    alternatives: [
      "Luz solar por um ano",
      "Distância percorrida em um ano",
      "Tempo para a luz viajar entre planetas",
      "Velocidade da luz por um ano",
    ],
    correct: "Distância percorrida em um ano",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Qual foi o primeiro telescópio espacial da NASA?",
    alternatives: ["Hubble", "Chandra", "Spitzer", "Kepler"],
    correct: "Hubble",
  },
  {
    id: 7,
    question: "O que é um equinócio?",
    alternatives: [
      "Eclipse lunar",
      "Lua vermelha",
      "Igualdade dia e noite",
      "Estrela cadente",
    ],
    correct: "Igualdade dia e noite",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Qual é a galáxia mais próxima da Via Láctea?",
    alternatives: ["Andrômeda", "Centaurus A", "M87", "Whirlpool"],
    correct: "Andrômeda",
  },
  {
    id: 9,
    question: "O que é um pulsar?",
    alternatives: [
      "Planeta com anéis",
      "Estrela colapsada",
      "Lua vulcânica",
      "Cometa brilhante",
    ],
    correct: "Estrela colapsada",
  },
  {
    id: 10,
    question: "Qual é o robô da NASA que pousou em Marte em 2012?",
    alternatives: ["Rover", "Pathfinder", "Spirit", "Opportunity"],
    correct: "Rover",
  },
  {
    id: 11,
    question: "Qual é a temperatura aproximada no núcleo do Sol?",
    alternatives: ["1 milhão °C", "10 mil °C", "1000 °C", "100 milhões °C"],
    correct: "15 milhões °C",
  },
  {
    id: 12,
    question: "Qual é a maior lua de Saturno?",
    alternatives: ["Titã", "Mimas", "Europa", "Ganimedes"],
    correct: "Titã",
  },
  {
    id: 13,
    question: "O que é um cometa?",
    alternatives: [
      "Estrela",
      "Planeta anão",
      "Corpo celeste com cauda",
      "Objeto rochoso",
    ],
    correct: "Corpo celeste com cauda",
  },
  {
    id: 14,
    question: "Qual é a estrela mais brilhante vista da Terra?",
    alternatives: ["Alfa Centauri", "Vega", "Sirius", "Betelgeuse"],
    correct: "Sirius",
  },
  {
    id: 15,
    question: "O que é uma nebulosa?",
    alternatives: [
      "Tipo de buraco negro",
      "Estrela em explosão",
      "Região de gás e poeira",
      "Tipo de galáxia",
    ],
    correct: "Região de gás e poeira",
  },
  {
    id: 16,
    question: "Qual é a primeira fase lunar?",
    alternatives: [
      "Lua Nova",
      "Lua Crescente",
      "Lua Cheia",
      "Quarto Minguante",
    ],
    correct: "Lua Nova",
  },
  {
    id: 17,
    question: "Qual é o cinturão de asteroides entre Marte e Júpiter?",
    alternatives: [
      "Cinturão de Kuiper",
      "Cinturão de Órion",
      "Cinturão de Taurus",
      "Cinturão de Asteroides",
    ],
    correct: "Cinturão de Asteroides",
  },
  {
    id: 18,
    question: 'Qual é o "planeta vermelho"?',
    alternatives: ["Vênus", "Terra", "Marte", "Júpiter"],
    correct: "Marte",
  },
  {
    id: 19,
    question: "O que é a Via Láctea?",
    alternatives: [
      "Galáxia espiral",
      "Planeta do sistema solar",
      "Buraco negro",
      "Lua de Júpiter",
    ],
    correct: "Galáxia espiral",
  },
  {
    id: 20,
    question: "Qual é a fonte de energia do Sol?",
    alternatives: [
      "Fissão nuclear",
      "Fusão nuclear",
      "Radioatividade",
      "Desintegração alfa",
    ],
    correct: "Fusão nuclear",
  },
  {
    id: 21,
    question: "Qual missão levou humanos à Lua?",
    alternatives: ["Apollo 11", "Voyager", "Mars Rover", "Cassini"],
    correct: "Apollo 11",
  },
  {
    id: 22,
    question: "O que é um eclipse solar?",
    alternatives: [
      "Lua bloqueia Sol",
      "Terra bloqueia Lua",
      "Marte bloqueia Sol",
      "Planeta anão bloqueia estrela",
    ],
    correct: "Lua bloqueia Sol",
  },
  {
    id: 23,
    question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
    alternatives: ["Terra", "Vênus", "Saturno", "Júpiter"],
    correct: "Júpiter",
  },
  {
    id: 24,
    question: "O que é uma supernova?",
    alternatives: [
      "Lua colapsada",
      "Estrela recém-nascida",
      "Estrela explode",
      "Planeta entra atmosfera terrestre",
    ],
    correct: "Estrela explode",
  },
  {
    id: 25,
    question: "Qual é a teoria sobre a origem do universo?",
    alternatives: ["Relatividade", "Gravidade", "Evolução", "Big Bang"],
    correct: "Big Bang",
  },
  {
    id: 26,
    question: "Qual é a fase da Lua com metade iluminada?",
    alternatives: [
      "Lua Nova",
      "Lua Cheia",
      "Quarto Crescente",
      "Quarto Minguante",
    ],
    correct: "Quarto Crescente",
  },
  {
    id: 27,
    question: "O que é a paralaxe estelar?",
    alternatives: [
      "Estrela explode",
      "Medição de distâncias estelares",
      "Buraco negro",
      "Tipo de cometa",
    ],
    correct: "Medição de distâncias estelares",
  },
  {
    id: 28,
    question: "Qual é a fase da Lua com maior parte iluminada?",
    alternatives: [
      "Lua Nova",
      "Lua Cheia",
      "Quarto Crescente",
      "Quarto Minguante",
    ],
    correct: "Lua Cheia",
  },
  {
    id: 29,
    question: "Qual é a teoria dos múltiplos universos?",
    alternatives: ["Caos", "Cordas", "Relatividade", "Multiverso"],
    correct: "Multiverso",
  },
  {
    id: 30,
    question: "Qual é a principal fonte de energia do Sol?",
    alternatives: ["Fissão", "Fusão", "Desintegração", "Radioatividade"],
    correct: "Fusão",
  },
];

export default questionsMock;
